特斯拉將成為美中角力下祭品？中國政府下禁令

傳中國軍方對特斯拉下禁令 馬斯克籲多些互信
最新更新：2021/03/20 16:56

（中央社北京20日綜合外電報導）路透社報導，中國軍方以美國電動車大廠特斯拉車上攝影機有安全疑慮為由，禁止特斯拉的車進入軍事設施。特斯拉執行長馬斯克今天說，如果這些車被用來情蒐，公司就得關門了。

路透社引述兩名看過中國軍方通告的人士說法報導，特斯拉（Tesla）的車被禁止進入中國軍事設施。他們還說，通告建議特斯拉駕駛人把車停在軍事設施外面，附近居民本週也已獲通知。

中方此舉再次顯示，隨著美中關係緊繃，中國對特斯拉的審查也愈來愈嚴格。

分析師認為，這和美方以國家安全為由封殺中國華為技術公司的措施如出一轍。

雷蒙詹姆斯合夥公司（Raymond James & Associates）分析師莫查諾夫（Pavel Molchanov）表示，這道針對特斯拉的禁令，與美國政府對華為的敵意沒兩樣，美國也是擔心北京可能透過華為把手伸向國內電信基礎設施。

他說：「就算這類疑慮是小題大作，也會讓直接受影響的企業手忙腳亂。」

馬斯克（Elon Musk）在與「中國發展高層論壇」連線的視訊會談中說：「我們有很強的動機去對任何資訊保密。」他還表示，如果特斯拉利用車子在中國或任何地方刺探情報，公司就得關門了；他呼籲美中雙方更加互信。

在中國軍方對特斯拉祭出禁令的同時，美中外交高層正在阿拉斯加州安克拉治市（Anchorage）舉行會談，這是美國總統拜登今年一月就任以來，兩國高階官員首度面對面，但雙方昨天在會談一開場就針鋒相對。

政治風險諮詢組織「歐亞集團」（Eurasia Group）總裁布瑞莫（Ian Bremmer）說：「我認為，宣布（特斯拉禁令）的時間點肯定與在安克拉治策劃的唇槍舌劍有關。」

特斯拉股價盤中一度下跌4.4%，收盤時上漲0.3%。

特斯拉2019年在上海開設海外第一座工廠，在當地獲得熱烈支持，旗下Model 3車款在中國一度是最熱銷的電動車，後來不敵較便宜的微型電動車。

此外，「華爾街日報」（The Wall Street Journal）報導，中國政府限制軍方人員、敏感領域的國有企業和重要部會使用特斯拉生產的車。

2020年，特斯拉在中國售出14萬7445輛車，相當於交車總數的30%。特斯拉在中國正面臨愈來愈激烈的競爭，對手包括中國的蔚來汽車和吉利汽車。（譯者：曾依璇/核稿：陳昱婷）1100320

中國政府5部門，邀約特斯拉「上門喝茶」？原因：車輛起火、螢幕故障

中國市場監管總局為首的5個政府部門，近日聯合約談特斯拉中國分公司。 (來源：Dreamstime)
撰文者：Chen Kobe
科技新報 TechNews 2021.02.18